地盤工烈日下捱飯盒「寧願推禁足令」

當局加辣防疫措施，食店全日「無堂食」，苦了一眾背住太陽工作的勞動工友，苦笑今次何解要他們埋單！有地盤工人對新措施感到無奈，寧願政府推出禁足令，毋須上班就算了吧，嘆說地盤工作是辛苦，但總算有好的環境午飯及下午茶，這次被迫在太陽下食飯盒。

人多買飯盒 播疫高危

地盤工人林先生訴說，食肆全日禁止堂食後，他及工友只好早、午餐均買外賣並坐在地盤路邊用膳，這樣或許會更危險及辛苦，但別無他法。

香港建造業總工會理事長周聯僑指，餐廳全面禁堂食影響一眾地盤工，慨嘆「無辦法」，措施只是短暫望大家「忍一忍」。

另一類是清潔工人，他們同樣是日曬雨淋亦要繼續服務市民，無法堂食，有清潔工訴說只能買飯盒返工作地點進食，無法到附近餐廳午飯兼休息一下，認為大批市民相若時間買飯盒到公園或休憩場地進食，亦會形成聚集人群，暗藏播毒危機。

聽到政府話唔出禁足令係因為有市民唔係屋企煮飯
怕無外賣唔方便 就知依個政府諗法幾特別啦⋯⋯

禁足令推出後：地盤工慘失工作，生活無以為繼，寧在烈日下吃午飯

大佬，你地收左政府錢㗎!
收左錢就唔好嘈!

好撚慘 諗起食飯都坐磚地 火燒屎忽
大汗dup細汗咁食真係好撚陰公

藍絲地盤佬今次抵撚死啦

理事長表示： 關我鳩事，繼續奶要緊

地盤手足唯一涼冷氣時間都無埋

痴線慘撚到

如果有日落大雨就過癮囉

天文台話聽日開始連續6日落雨

後日至啱

香港建造業總工會理事長周聯僑指，餐廳全面禁堂食影響一眾地盤工，慨嘆「無辦法」，措施只是短暫望大家「忍一忍」。

濕鳩支共工會理事長，工會唔幫工人，而係叫人忍一忍

同工聯會一樣，永遠企係工人對面。

好多地盤佬係黃

應該做就死都唔做
佢上左位嘆冷氣房點洗受
叫工人忍一忍簡直離地到仆街

做到身水身汗，本來最正就係歎住吓冷氣食午飯。

早幾日先見到個清潔工訓係公廁門口休息

地盤佬黃嘅比率應該高過公務員

地盤因衛生問題唔俾帶飯盒入去食
黎緊仲要日日落雨

地盤停工有咩所謂
之後都可以開返足

無錯
每個人都收左1萬蚊
政府要屌你就屌你
無需理由及顧及你感受

港共:你可以係有蓋地方

乜撚都忍一忍，屌你老母啦
放人入黎播毒，要全市民埋單

地盤佬食煙都飽啦
洗鬼食飯咩

應該要全體行政會議成員一人拎一個飯盒係公園食，一齊體驗下

其車清潔工好少去廳餐茶記食架，佢地大都返去垃圾房食架咋，你都唔知香港有啲人咁慘，重成日攪事攪到佢地

唔緊要，黎緊幾日落雨

好撚慘

咁唔洗食飯囉

真

地盤佬真心慘

雨水撈飯囉 正

工人冇所謂, 老細至有問題

「寧願推禁足令」同某連登仔觀點一致

一年前site office見過唔少連儂牆

地盤佬要屌就屌777啦

俾著我真係買個飯盒入ELEMENTS 個廁所慢慢歎

條撚就黃

你死啦 係連登話公務員 你係pr公司攪分化

地盤佬深蹲真係好勁

政府根本當全港地盤工係狗

全部都幾乖，餵屎都唔嘈

唔係咩叫工聯會

後生既係
大少少既清一色藍

事實係唔想停市，但又唔肯講出口

地盤藍最多

其實整多幾個貨櫃或者用帳篷搭個地方擺的凳比工友食個飯有得幾難，就係的腦細唔會同你做！

藍絲地盤佬今次認真抵撚死
可憐咗班手足
平時返工已經成日要聽班藍絲偉論
而家連放lunch涼冷氣既機會都無埋

獅子山精神返嚟啦

推民族自強 香港獨立

忍一忍

典型藍色

根本咁既情況下雇主有責任提供食飯地方，地盤搭個帳篷擺幾張凳有幾難丫？

呢個真，我見過掃地係垃圾房拎住飯盒，個心有d噏

睇見都慘人渣政苦

然後繼續火車頭播毒

真
我哋全部連登仔都收咗10k
全部唔好出去抗爭

building唔多位, 唔易做到
至於civil不嬲都做緊

大把中佬地盤佬係藍屍
慢慢曬啦，我涼浸浸係office嘆盒飯

最好

其實外國嘅居家令/禁足令
係俾食肆做外賣生意嘅

反抗吧地盤佬

撚有位咩傻閪

工程多數藍 唔理係落手做果班定點人做果班 覺得地盤佬黃真係天真過天真嬌

香港人真係好兜踎，慘過狗
班支那文妓仲話寧做美國狗不做中國人係白痴
我真係想睇下邊個先係白痴

我老豆65歲做地盤 深黃
佢都話地盤好多都係黃 成日圍埋一班麻甩佬屌柒政府
淨係識叫雞賭錢嘅就另計啦

冇得駁

Home office 咪得

所以就話佢啲理由都唔成理由
唔肯做又尻嗡啲野出來撚人

全港和你lunch

兩個深黃fd地盤佬都話老果班全部藍
可能一個個盤啦

工人罷工啦
根本疫情就要停工
而家濕鳩老細唔停 仲要唔幫人
咁不如罷佢老母啦 有錢都冇命享

屌真係好撚慘
做得咁辛苦都係想有飽飯食姐

之前封關就話會冇貨運
依加禁足就話冇外賣食

清醒巴。

藍絲少數派，冇source就唔好亂嗡廿四喇
反正佢哋開始對政府有不滿，話知佢哋藍定黃
都可以企埋同一陣線

咪拎on9啦，前排係邊個拎埋竹出黎block 路

地盤同出面一樣睇年齡
利申地盤佬

政府冇腦就要市民埋單

其實好多後生都最少都淺黃

根本應該要

有個地盤起樓個啲都可以諗下
但如果係中電/水務署果類路邊既工程呢

分化完未，白痴仔
你唔出聲，無人當你啞

你睇下邊d曾經搞公會
Block路

返工坐冷氣房班、出入有專車點對點接送嗰班賤閪點會明啫，就算明都大把藉口唔理

入廁格食

你依d賤人得把死人聲

最慘係掘路個堆

正苦理得你班蟻民死啦

舊年D 水馬，欄杆成日比人燒，點會黃。

7500 x 2

我唔係話冇黃 但比例上一定係藍多 做工程嘅手足一定明

最慘係連坐係餐廳舒舒服服涼住冷氣食飯既時間都無

理得黃定藍

依家係要we connect

去買個靚既帳篷, 或者大傘, 開張枱 放幾張膠椅係番工地, 咁都可以勉強模擬番個大排擋環境既...

路邊果D工程就冇得搞啦

連登仔唔係屌個政府垃圾 而係笑尻D 地盤友抵死

真
舅父做判頭，深藍

叫雞的確係黃喎

而家又唔系叫起飯堂，路邊提供的帳篷同的凳，食完飯收返起，係咪真係難成咁呀！起碼唔需要深蹲同坐地同曬死啦。

冇人想做爛頭卒

啱啦
好多藍屍
共業

唔封關

777:經濟差點撚算

然後要求保就業基金再科水

政府將你交嘅稅還俾你咁解
邏輯有問題嘅人真喺得意

是咁的，我做地盤。
今日晏晝放飯，我買咗碗牛腩河加啤酒。

「阿哥，無咗堂食喎。」粉麵店阿姐話。

「得喇！阿叔我單手拎住黎食！男人老狗，我唔驚熱既！」我。

阿姐冷笑咗一聲。
當我行出麵店，打算去附近公園坐低慢慢嘆。

我心諗，你班香港人真係唔捱得，外國人都係咁樣野餐咋！

點知…公園被紅膠帶封晒，唔講以為入面有命案發生。

算數！我行過去人少少嘅路邊食！

正當我打開個麵，諗起一個問題。

仆街…戶外口罩令，我一除低咗，咪犯法囉？！

唔緊要！我去商場啲後樓梯食！

好多廚房佬，晏晝落場都去嗰啲地方訓覺，仲有冷氣！不知幾爽！

點知，我一打開商場後門，見到已經有兩條友喺度食緊飯。

「室內限聚令兩人啊，過主啦！」其中一個話。

於是，我行晒成個區所有屋苑、商場…全部後樓梯都被人霸晒。

最後，我只好入去商場廁所，每格都有兩個人食緊飯！

我想食個飯啫，點解要咁對我喎？！

「你唔介意嘅入去食囉。」清潔廁所嘅阿叔，打開廁所放雜物嗰格畀我入去食飯。

我入到去，搬開啲雜物，坐咗喺廁所板。
突然間，一陣臭味傳過黎，隔籬廁格條仆街，食完飯即刻屙！

算數，我真係好肚餓…
我打開碗牛腩河，啲麵脹鳩晒！筷子夾極都夾唔起！

我飲咗一啖已經唔凍嘅啤酒，好苦，好澀
好似我人生一樣咁苦澀。
幾十歲人，我有咩苦未捱過？
我淨係唔想犯法，同埋食碗牛腩河啫…點解都咁囉啊？

嗰一刻，我忍唔住喊咗出嚟。
我唔敢抹眼淚，因為我啱啱先醒起，我唔記得洗手。

（完）
後記：
屌你老味弱智政府，我連寫個故都覺得自己唔合邏輯。
大家都知疫情好多嘢都唔方便，但大佬啊，你啲政策用吓腦吖
畀少少同理心唔會好難嘛？

好啦，手足
一場誤會

條友仲要係政協嚟

有乜咁笨柒？意大利英國甚至你祖國係大爆發果陣都咁做

講就易
唔通掘路路邊咁樣搞3m x3m既野
再另外搵個位比帳篷你？
將政府錯怪落市民到

一定高過
宣誓支持政府既=黃
不停比港共政策搞既=藍
點諗都講唔通啦

垃圾地盤佬 小小苦都唔捱得
我哋依家收成期啊

可以戶外食石板燒仲唔多謝党

都唔係第一日

遲d打風點算

屌
身邊啲深藍師傅覺得冇所謂
有得返工最緊要
仲話兩人禁制令淨係會搞後生仔
行得正 企得正
好想快啲俾佢地體驗下社會主義鐵拳嘅威力

今次賣冷麵外賣應該會發達

如果防疫政策真係以減低社交接觸為大前提
又要限聚又唔比人做生意但係要返工
係咪香港返工文化太強搞到大家唔識用下logic

全港一齊停工啦！

Minecraft 起樓？

上面個班煽動仇恨分化既人連屋企都冇出過

呢個理事長收皮啦！

工聯會屬會黎
毫不意外

屌

好老實其實停食唔停工啲無得係OFFICE食既人逼晒係公園/其他地方食 唔見得好過堂食幾多 反而想知咁樣再爆食飯群組佢禁乜
直頭禁食飯一日停食唔停工其實無分別 大把人唔可以係公司食飯

其實佢講得啱啊
認真覺得佢地係街除低口罩煲煙
班黑警都唔會搞鳩佢地
不過佢地咁撚捱得就自己捱啦
唔撚理班細既真係好撚自私

呢個真

上面D撚樣淨係識分化
地盤都唔知幾多係手足黎

人哋台灣封關
唔通會無貨運入台灣咩

其實餐廳比戶外食加膠板都可以既
不過都係無冷氣

屌政府就係突登推啲鳩野
然後想人主動要求禁足
原本直接禁足一定好反感
但依家好多人寧願自己退多步 求禁足

睇你都知未返過地盤唔知入面係點架啦

BIM

點解BLM可以持續到咁耐？

咪係
人治國家有得你寧願？
係咪想危害國家安全？

係地盤真係食塵
政府真係on9

講真佢哋都係靠下午食條鯇魚 飲枝肥妹休息下嘆下冷氣，而家要喺地盤食

我係講緊班藍絲地盤佬唔係所有地盤佬係藍絲
做乜嘢啫你哋

政府個logic係on9 因為所有政策嘅前提唔係為件事 而係顧住班既得利益者 淨係會口講鼓勵老細俾人wfh 但係明知啲老細唔肯 佢會話禁堂食因為打工仔要食飯 個前設已經係assume咗個個都要出街返工 而唔係盡量減少條街嘅人

呢個真係曬氣佢做出戶外又要同食環再夾 一陣比人投訴阻街咁點搞完全唔認為政府會幫你班人做多咁多野佢根本就係想你班人收皮死晒就最好一野可以換血
有陣時真係寧願佢出禁足好過依家做埋啲無用既防疫措施

咪係，係回水阿，收你老母錢咩
唔撚洗交稅就話ja

貨櫃整得幾多個
過埋今日本身出去食啲同事實逼返曬去貨櫃
八個人係同一個貨櫃食飯
仲逼過茶記

佢根本係 唔想停金融運作
個股市繼續開
銀行又照開

開銀行, d 人就會出嚟辦理業務/個人服務

係要每日都落去食
一日半日係人都忍到啦

繼續兜

咪撚停呀, 全港染病, 根住一齊14病假囉笨柒

你唔比把遮或者帳篷同凳仔佢，佢都係會響個的位度深蹲食飯架啦，唔通你唔提供，佢地食飯既時候就會隱形或者成個人蒸發左唔佔位？

到推禁足你地咪又話冇工開冇收入

底褲定條撚?

地盤好兩極
一係深黃or深藍
每次一開口就係話殺撚死對家

洗乜知
大把呀叔係巴士日日屌9啲後生攪事
又玩WeChat叫大陸G
又話地盤點點點

咁都唔係地盤佬唔通大公司CEO

不過我唔係話地盤冇黃
但少囉

忍痛全部停一個月
禁足 有限度出去買日常野
乜都斷
公司由政府支助返 無10足都7成
你估係咁派抗疫基金好過引?
隨時派到2022年 第x波抗疫基金

屌講真 退一萬步睇番 大把番indoor一樣可能無得係公司食飯禁全日堂食唔比推WFH其實真係玩死打工仔

點會禁足 唔洗我地班蟻民做齒輪咩

批鬥完公墓猿醫護
而家到地盤
下次到邊個行業底褲好黃呀

你覺得全香港大爆發你可以獨善其身？
日日爆發你遲早都要停呀 笨撚柒

地盤工上連登

政府錢
咁我交嘅稅用咗去邊

係咪撐下飯蓋都唔畀
畀條路行下得啩

湯飯

政府對於公司群組呢啲case都特別低調

點會呀, 咁佢地先有工開囉

後生多數黃
中年老年多數藍
但地盤比例上當然中老年居多

個個行業都有藍㗎啦
多與少嘅分別

佢跟本已經唔係間會既理事長
走左九世都話自己係理事長係咩玩法

嘩個例湯愈飲愈大碗

老共工會永遠係工人對面

支持啊

唉仲撐飯蓋 認次衰仔 下次唔好一碌鳩打一船人啦

其實大把地盤有人中招 身邊都聽幾個盤啦 特別係呢排係咁有意外個啲盤只不過係上面唔比出聲 扮無野
office群組番工群組出現咪話佢比知佢做既野唔work 囉 佢點會認衰 唔會中圈套

咁有建設性同效益嘅方法
佢知都唔會做啦
更何況佢根本唔知香港人
究竟想同需要乜

聽日開始

係呀所以咪樓主果句

我老豆都會屌政府 但係藍

出面曬到仆街，好多位都無野檔太陽，真係想曬死人

咁個現任理事長龜縮唔出黎講下又係咩玩法
就係因為個現任理事長咁垃圾先可以由得佢退左落黎仲可以掛住個名黎呃人

你40度做完一日野再正午係太陽底食個飯黎睇下呀周生

唔係做地盤都睇唔撚過眼

周街食唔知會唔會仲易受感染呢

你曲到直左

條友未交過稅阿麻

地盤佬理得你死
政府停左工就得啦

地盤範圍定左咁多就係咁多，你放咁多野就超出地盤範圍

做乜唔罷工?

地盤班傻閪最鍾意話自己手停口停

六合彩
過大海
北上叫雞
通街食煙
打麻雀

全部都俾你趕絕哂，而家連食飯都唔撚俾，想點撚樣先？

你可以去郊野公園食

擺路邊比人告架on9

垃圾工賊周聯僑只能叫大家忍一忍

點解唔去郊野公園食?
唔好整污糟環境就ok

呢個係憑我自己本事收嘅$10000蚊

禁足，BUT要返工

好憎D人成日話香港返工文化 香港人好鐘意返工 乜乜柒柒
香港人唔係鐘意返工 係被逼要返工囉
每個月屋租/供樓佔月入3分1(甚至更多) 水電煤保險家用又分分鐘3分1 仲有D要還學債添
點樣唔返工呀DLLM 財政壓力咁大仲要係度聽你班撚樣冷嘲熱諷話香港人鐘意返工 香港人奴性重

一啲啲啦，有啲身體好誠實，吧口係用來吹水姐

屌得好

賴乜嘢 邊個叫你唔反抗?
邊個叫你地唔團結籌組工會罷工??
唔係話梗一兩個行業 係香港全部
你地有以前國泰工會咁勁 早就唔會被人壓榨啦
唔想被人剝削咪黐返屋企人住囉, 再唔係訓街囉
唔會死掛你班奴隸獸?

香港政府理念係商家佬大於一切，寧得罪市民，莫得罪商人，放啲19船員免檢入境，搞到一鑊泡，要全港打工仔埋單

咁急屎果個點算 痾落尿兜度好 洗手盆定廁格門口好

巴打幾幽默

隔離post話班工人慣曬唔怕熱冇問題嗰班撚樣呢？

抵啦 地盤佬咁撐政府

食完好拿拿聲戴返口罩...戴遲一秒都可能俾公司篤灰

唉 最慘同辛苦又系佢地 睇見都心up

屌你老味
巴打好風趣幽默

你智障？

好慘

希望藍嘅地盤佬會轉黃

講到咁易全香港打緊風流工啦
講埋d離地廢話當有point 傻西

其實林奠就係想一步步咁做
明明因為免檢疫, 日日截至12AM百幾宗
先禁晚市堂食, 而家禁全日堂食, 限聚兩人
到都係撳唔到個數字就禁足
全部都係一步步要香港人自願咁畀正苦做
反送中, 就塞國安法入附件3, 總有人跪想自行立法
想參選立法會選舉就要簽確認書, 支持國安法

收ge錢都唔夠交ge稅多
政府用市民錢回得個少少 仆街la

其實一啲啲喇
我記得有個其他行頭既老師傅叫我出去小心啲

聽日先開始喎，今日咁快實習一吓？

唔知個老師傅中立定藍定黃啦
我阿媽藍知我出去都會叫我小心啲

真係會熱死人

地盤手足唔好死頂呀，烈日當空開工，食飯都要曬住大汗疊細汗咁食，有咩頭暈身㷫就同啲手足同上面講，得閒記埋勞記電話

佢哋冇得食煙慘啲

業主唔會肯停
所以大判一遲就會比人罰錢
唔想比人罰錢 就迫住班判頭繼續返

黑工人
你想破壞社會安寧

我唔多信地盤佬想停工

停左我諗你屋企無水電用

咁又唔會

講真唔明你班人驚乜春武肺，明明攬炒好機會

Youtube戰線要人！
呢個youtube channel專呃廢老，心腸歹毒！
見佢又用蝗語又用殘體等人以為佢係藍絲自己友？
點知原來係個偽藍真黃嘅文宣長輩台！

睇下呢段片扮晒做廢老鍾意睇嘅恥笑美國不行了，點知睇睇下都不忘插幾下鄭月娥推禁堂食令離地，又話政府唔封關免檢疫先搞到第三波爆發，好嬲好嬲

記得記得，千祈千祈要懲罰呢個channel，唔好畀like，都唔好幫屋企人偷偷訂閱呀

係咪no pay先係重點

死人都係要返工

呢的野，有心做一定有人有方法做得到。
係睇有心定無心。都真係唔需要比咁多藉口。

地盤佬好極端，一係黃到金，一係藍到黑，未見過中間

一定要啦

why not

得撚罪你？

我地既訴求係返工呀
政府怕你手停口停所以要你返工姐

我識啲中佬都黃

預言

仗義多為屠狗輩 負心皆是讀書人

之前D 居民日日飲鉛水，飲足幾個月，班冚家鏟 官員 一啖鉛水都唔敢飲

要班冚家鏟官體驗下民間疾苦真係痴心妄想

的而且確係咁無辦法
月入3萬，可以點樣停工
除非叫777每人排多2萬幾3萬啦

不過 做地盤嘅就直接戴豬咀啦
豬咀仲舒服過口罩

係碼我老豆黃
比啲尊重

但佢地唔係黃囉
佢地都係撐狗屌學生

只不過，個個都係到屌正苦囉

認左自己柒都仲會比返少少尊重你
仲要撐果下 唔屌到你反皮點對得住啲地盤佬

之前去茶記見到啲藍畜地盤佬食住飯睇住cctvb83鬧示威者影響到佢哋

諗諗下班地盤佬都唔係好抵幫

你都搞撚笑嘅，國泰要跪個陣咪一樣跪
以為有工會就天下無敵
你有塊keyboard就真係天下無敵

想請問一下有冇見過地盤佬帶飯
呢行好似唔興帶飯 係咪唔方便

邊有雪櫃放飯，又冇微波爐叮返熱

你同政府講

女工多數係帶飯

有保溫飯壺 幾個鐘仲會熱

停工咪停工

下 連登仔又大愛上身？ 之前幾撚多藍絲地盤佬出嚟打人 睇到啲留言真心on9 黃個班大多數係白帽坐office
而家唔俾入餐廳食咪等啲藍絲受下 睇下個政府幾on9 我地又有機會打文宣戰話政府唔撚封關都要逼戰地盤佬係露天食飯

樓主pin this

樓主Pin我段野

Pin plz

地盆佬只驚冇洒飲、冇煙食

預言家

屌你又幾好笑

熱到飯都食唔落

我地盤好多黃

落雨仲慘呀